1. Apakah perbedaan antara JSON dan XML?

JSON dan XML merupakan sebuah format yang digunakan untuk melakuakan pertukaran data. JSON adalah format untuk menyimpan informasi dalam bentuk tipe data teks. Lalu XML adalah bahasa mark up untuk menyimpan data dalam formasi yang terstruktur. Keduanya memiliki fungsi yang sama, yaitu untuk menyimpan data untuk melakukan pertukaraan data antar sistem website. Hal mendasar yang membedakan JSON dengan XML yaitu XML bertugas untuk menyimpan dan mengangkut data antara aplikasi melalui internet, sedangkan JSON bertugas untuk menguraikan data yang akan diantar sehingga lebih ringan dalam melakukan pertukarannya. Pertukaran data dengan JSON juga lebih ringan dari pada XML, karena JSON memakai sintaks Javascript sehingga lebih mudah untuk diakses, sedangkan XML membutuhkan request server dan DOM XML sehingga membuat file XML memiliki ukuran yang lebih besar dari pada JSON.


2. Apakah perbedaan antara HTML dan XML?

HTML dan XML merupakan komponen yang digunakan untuk membuat suatu website. HTML merupakan bahasa komputer yang digunakan untuk membuat kerangka tampilan dari website. XML adalah bahasa mark up yang digunakan untuk pertukaran atau transfer data. Perbedaan diantara keduanya yaitu pada tujuannya. XML hanya fokus untuk melakukan transfer data, sedangkan HTML fokus untuk membuat tampilan data dari sebuah website. Kemudian struktur syntax mereka juga menunjukkan perbedaan, yaitu dari sifat case sensitive, strict dalam penggunaan tag, dan keterbatasam tag yang digunakan. HTML dan XML memiliki perbedaan yang tampak jelas dari tujuan maupun penulisan syntaxnya.